msgid ""
msgstr ""
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Plural-Forms: nplurals = 1; plural = 0;\n"
"Language: ko\n"
"mime-version: 1.0\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: components/AppLayout/AppFooter.js:112
#: components/AppLayout/AppSidebar.js:142
msgid "About"
msgstr "에 대해서"

#: pages/article/[id].js:306
#: pages/index.js:42
#: pages/reply/[id].js:246
msgid "Cofacts"
msgstr "Cofacts"

#: components/ArticleCategories/DownVoteDialog.js:98
#: components/NewReplySection/Mobile.js:138
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: components/AppLayout/AppHeader.js:314
#: components/AppLayout/AppSidebar.js:130
#: components/LandingPage/Header.js:248
#: components/LandingPage/Header.js:297
msgid "Login"
msgstr "로그인"

#: components/AppLayout/AppHeader.js:255
#: components/AppLayout/AppSidebar.js:169
msgid "Logout"
msgstr "로그 아웃"

#: components/SearchPageJumbotron.js:131
msgid "Replies"
msgstr "최근에대답"

#: components/ArticleInfo.js:72
#: components/Infos/ReplyCountInfo.js:58
msgid "${ replyCount } response"
msgid_plural "${ replyCount } responses"
msgstr[0] "${ replyCount } 응답"

#: components/ListPageControls/BaseSortInput.js:60
msgid "Sort by"
msgstr "배열방법"

#: pages/articles.js:162
#: pages/replies.js:227
msgid "Most recently asked"
msgstr "최근문의"

#: pages/articles.js:164
#: pages/replies.js:226
msgid "Most recently replied"
msgstr "최근에대답"

#: pages/articles.js:163
#: pages/replies.js:228
msgid "Most asked"
msgstr "제일 많은 사람들의 질문"

#: pages/api/articles/[feed].js:165
#. https://stackoverflow.com/a/54905457/1582110
msgid "Reported Message"
msgstr "사용자의 메시지"

#: components/ArticleInfo.js:80
#: pages/reply/[id].js:278
#: pages/reply/[id].js:300
#, javascript-format
msgid "${ timeAgoStr } ago"
msgstr "${ timeAgoStr }전에"

#: components/ArticleReply/index.js:133
msgid "Reason"
msgstr "이유"

#: components/ArticleReply/index.js:134
msgid "Details"
msgstr "상세하게 설명"

#: components/ArticleReply/index.js:136
#: components/ArticleReply/index.js:163
#: pages/api/articles/[feed].js:178
#. https://stackoverflow.com/a/54905457/1582110
msgid "Reference"
msgstr "참고 (자료)/출처"

#: components/ArticleCategories/DownVoteDialog.js:70
#: components/ArticleReply/index.js:180
msgid "Someone"
msgstr "다른 사람"

#: components/ArticleReply/index.js:163
msgid "Different opinion"
msgstr "견해가 같지 않다"

#: components/ArticleReply/index.js:167
msgid "There is no reference for this reply. Its truthfulness may be doubtful."
msgstr "이 대답에는 출처가 없습니다.참조만 바랍니다. "

#: components/ArticleReply/ReplyShare.js:85
#: components/CopyButton.js:15
#: components/Subscribe/IFTTTItem.js:207
msgid "Copy"
msgstr "복사"

#: components/CurrentReplies.js:72
msgid "Deleted replies"
msgstr "삭제에대답"

#: components/CurrentReplies.js:81
#: pages/reply/[id].js:256
msgid "Restore"
msgstr "복구"

#: components/CurrentReplies.js:97
#, javascript-format
msgid "${ items.length } reply"
msgid_plural "${ items.length } replies"
msgstr[0] " ${ items.length } 대답"

#: components/CurrentReplies.js:107
msgid "There are ${ replyLink } deleted by its author."
msgstr "${ replyLink }편  대답 작가 삭제했습니다。"

#: components/CurrentReplies.js:141
msgid "There is no existing replies for now."
msgstr "지금은  대답이 없습니다."

#: components/CurrentReplies.js:163
#: pages/reply/[id].js:256
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#: components/ArticleCategories/DownVoteDialog.js:99
#: components/CreateReplyRequestForm/CreateReplyRequestForm.js:132
#: components/NewReplySection/ReplyForm/Submit.js:28
msgid "Submit"
msgstr "전송"

#: components/ArticleCategories/CategoryOption.js:364
#: components/ArticleReplyFeedbackControl/ArticleReplyFeedbackControl.js:238
msgid "Thank you for the feedback."
msgstr "감사합니다"

#: pages/article/[id].js:225
msgid "Your reply has been submitted."
msgstr "대답이 전송되었습니다"

#: components/NewReplySection/index.js:125
#: lib/apollo.js:47
msgid "Please login first."
msgstr "로그인"

#: pages/search.js:290
msgid "Search"
msgstr "검색"

#: components/NewReplySection/ReplySearch/ReplySearch.js:104
#, javascript-format
msgid "Searching for messages and replies containing “${ variables.query }”..."
msgstr "「${ variables.query }」에 대한 메시지와 대답을  검색하다"

#: components/AppLayout/LoginModal.js:108
msgid "Login / Signup"
msgstr "로그인"

#: constants/replyType.js:79
msgid "This message cannot or should not be processed by Cofacts editors."
msgstr "이 메시지는 편집자가 처리 할 수 없거나 Cofacts가 그러한 문장를 수락해서는 안됩니다."

#: constants/replyType.js:80
msgid "The message has some of its content proved to be true."
msgstr "메시지나 네트워크 문장을 부분 사실로 확인 됨"

#: constants/replyType.js:81
msgid ""
"The message contains personal opinion, unproven hypotheses, conspiracy "
"theories, studies that has not reached concensus, inferences of political "
"policies, etc."
msgstr "이 메시지나 네트워크 문장에는  개인적인 의견 , 가설, 음모 이론, 합의가없는 연구, 정책에 대한 추론 등이 포함됩니다."

#: constants/replyType.js:82
msgid "This message has some of its content proved to be false."
msgstr "메시지나 네트워크 문장 내용이 부분 사실로틀렸다."

#: components/CreateReplyRequestForm/CreateReplyRequestForm.js:279
msgid "Facebook"
msgstr "페이스북"

#: components/LandingPage/SectionCanDo.js:255
msgid "Tutorial"
msgstr "사용 방법"

#: pages/reply/[id].js:252
msgid "This reply"
msgstr "그 메시지에 응답"

#: pages/api/articles/[feed].js:174
#: pages/reply/[id].js:287
msgid "someone"
msgstr "사람있다"

#: components/LandingPage/Stats.js:146
#. we hold ~
msgid "a gathering of editors."
msgstr "편집자 모임"

#: components/LandingPage/Stats.js:201
#, javascript-format
msgid "About ${ newMessageCount } new messages entering our database each week."
msgstr "매주 ${ newMessageCount }새로운 메시지가 데이터베이스에 입력됩니다."

#: components/LandingPage/Stats.js:204
msgid ""
"About ${ userForwardingCount } people forwarding new messages to our "
"database each week."
msgstr "매주 ${ userForwardingCount } 명이  데이터베이스에 새 메시지를 보냅니다.
"

#: components/LandingPage/Stats.js:207
#, javascript-format
msgid "But less than ${ editorCount } active editors can help us respond each week."
msgstr "매주 ${ editorCount } 명의 편집자 만이 응답하다"

#: components/LandingPage/Stats.js:210
#, javascript-format
msgid "Every ${ meetupFrequency } months we hold ${ gathering }"
msgstr " ${ meetupFrequency } 월마다${ gathering }개최"

#: pages/index.js:43
msgid ""
"Cofacts is a collaborative system connecting instant messages and "
"fact-check reports or different opinions together. It's a grass-root effort "
"fighting mis/disinformation in Taiwan."
msgstr "Cofacts는 인스턴트 메시지와 사실 확인 보고서 또는 다양한 의견을 함께 연결하는 협업 대만의 시스템입니다."

#: components/ProfilePage/ProfilePage.js:49
#: pages/article/[id].js:263
#: pages/article/[id].js:267
#: pages/reply/[id].js:200
#: pages/reply/[id].js:204
msgid "Loading"
msgstr "로딩"

#: pages/article/[id].js:278
#: pages/reply/[id].js:215
msgid "Not found"
msgstr "페이지를 찾을 수 없습니다"

#: pages/reply/[id].js:219
msgid "Reply does not exist"
msgstr "응답이 없습니다."

#: pages/article/[id].js:282
msgid "Message does not exist"
msgstr "메시지가 없습니다."

#: pages/reply/[id].js:297
#, javascript-format
msgid "Added by ${ editorElem }"
msgstr "${editorElem} 추가"

#: pages/api/articles/[feed].js:133
#. Use &amp; for XML meta tags
msgid "Cofacts reported messages"
msgstr "Cofacts 보고 메시지"

#: pages/api/articles/[feed].js:135
#. Use &amp; for XML meta tags
msgid "List of messages reported by Cofacts users"
msgstr "Cofacts 사용자가보고 한 메시지"

#: components/Subscribe/FeedDisplay.js:114
msgid "Via Feedrabbit"
msgstr "통해 Feedrabbit"

#: pages/api/articles/[feed].js:172
#. https://stackoverflow.com/a/54905457/1582110
msgid "Latest reply"
msgstr "최근 응답"

#: components/AppLayout/AppFooter.js:100
msgid "Fact Check"
msgstr "사실 확인"

#: components/AppLayout/AppFooter.js:139
#: components/AppLayout/AppSidebar.js:147
msgid "Contact Us"
msgstr "연락주세요"

#: components/AppLayout/AppHeader.js:241
msgid "My Profile"
msgstr "내 프로필"

#: components/AppLayout/AppSidebar.js:137
msgid "Forum"
msgstr "토론구"

#: components/AppLayout/AppFooter.js:152
msgid "Facebook forum"
msgstr "페이스북클럽"

#: constants/replyType.js:72
msgid "invalid request"
msgstr "잘못된 요청"

#: constants/replyType.js:73
msgid "contains personal perspective"
msgstr "개인의견 있다"

#: constants/replyType.js:74
msgid "contains true information"
msgstr "정확한 메시지 있다"

#: constants/replyType.js:75
msgid "contains misinformation"
msgstr "틀리한 메시지 있다"

#: pages/replies.js:267
msgid "Bust Hoaxes"
msgstr "사실 확인"

#: components/AppLayout/AppFooter.js:101
#: components/LandingPage/Header.js:213
#: components/SearchPageJumbotron.js:130
msgid "Messages"
msgstr "의심스러운 메시지"

#: components/ListPageControls/ArticleStatusFilter.js:16
#: pages/search.js:304
msgid "Replied by me"
msgstr "나는 확인했다"

#: components/ListPageControls/ArticleStatusFilter.js:17
msgid "No useful reply yet"
msgstr "아직 유효한 확인이 없습니다"

#: components/ListPageControls/ArticleStatusFilter.js:18
msgid "Asked many times"
msgstr "인기있는 질문"

#: components/ListPageControls/ArticleStatusFilter.js:19
msgid "Replied many times"
msgstr "인기있는 응답"

#: components/ListPageControls/ArticleStatusFilter.js:47
#: components/ListPageControls/Filters.js:70
#: pages/search.js:302
msgid "Filter"
msgstr "필터"

#: components/ListPageControls/CategoryFilter.js:54
msgid "Topic"
msgstr "주제"

#: components/ListPageControls/CategoryFilter.js:57
msgid "All Topics"
msgstr "모든 주제"

#: components/ListPageControls/LoadMore.js:62
msgid "Load More"
msgstr "더 보기"

#: pages/hoax-for-you.js:118
#: pages/hoax-for-you.js:120
msgid "Hoax for you"
msgstr "당신이 대답하기를 기다리고"

#: pages/replies.js:214
#: pages/replies.js:217
msgid "Latest replies"
msgstr "최근 응답"

#: components/ExpandableText.js:53
msgid "Show Less"
msgstr "간단히보기"

#: components/ExpandableText.js:53
msgid "Show More"
msgstr "더 보기"

#: components/Subscribe/FeedDisplay.js:87
msgid "Subscribe"
msgstr "구독"

#: components/ArticleReplyFeedbackControl/ButtonGroupDisplay.js:108
msgid "See Reasons"
msgstr "이유 보기"

#: components/ArticleReplyFeedbackControl/ArticleReplyFeedbackControl.js:231
msgid "Send"
msgstr "보내기"

#: components/ListPageDisplays/ReplyItem.js:82
msgid "Anonymous"
msgstr "익명"

#: components/ListPageControls/BaseTimeRange.js:68
msgid "In 1 Day"
msgstr "하루 안에"

#: components/ListPageControls/BaseTimeRange.js:69
msgid "In 1 Week"
msgstr "일주일 안에"

#: components/ListPageControls/BaseTimeRange.js:70
msgid "In 1 Month"
msgstr "한 달 이내"

#: components/ListPageControls/BaseTimeRange.js:162
msgid "to"
msgstr "에"

#: components/ArticleCategories/CategoryOption.js:357
msgid "See examples"
msgstr "예보기"

#: components/ArticleCategories/AddCategoryDialog.js:62
msgid "Categorize this message"
msgstr "메시지를 분류"

#: components/ArticleCategories/DownVoteDialog.js:57
msgid "Report wrong category"
msgstr "잘못된 카테고리"

#: components/ArticleCategories/DownVoteDialog.js:85
msgid ""
"Please share with us why you think this message does not belong to this "
"category"
msgstr "이 메시지가이 범주에 속하지 않는다고 생각하는 이유를 알려주십시오."

#: components/AppLayout/GlobalSearch.js:145
msgid "in Messages"
msgstr "의심스러운 메시지"

#: components/AppLayout/GlobalSearch.js:150
msgid "in Replies"
msgstr "최근 응답"

#: pages/articles.js:151
#: pages/articles.js:153
msgid "Dubious Messages"
msgstr "의심스러운 메시지"

#: components/ArticleReplyFeedbackControl/ArticleReplyFeedbackControl.js:204
msgid "Do you have any thing to add?"
msgstr "추가 할 것이 있습니까？"

#: components/ArticleReplyFeedbackControl/ArticleReplyFeedbackControl.js:205
msgid "Why do you think it is not useful?"
msgstr "왜 도와주지 않다고 생각하십니까 ？"

#: components/LandingPage/SectionArticles.js:162
#: pages/articles.js:176
#: pages/hoax-for-you.js:133
#: pages/replies.js:240
#: pages/search.js:173
#: pages/search.js:246
msgid "Loading..."
msgstr "로딩"

#: components/AppLayout/AppFooter.js:114
#: components/AppLayout/AppHeader.js:248
msgid "About Cofacts"
msgstr "Cofacts 소개"

#: components/Subscribe/FeedDisplay.js:113
msgid "Email"
msgstr "이메일 구독"

#: components/Subscribe/FeedDisplay.js:128
msgid "Feedly"
msgstr "Feedly 구독"

#: components/Subscribe/FeedDisplay.js:136
msgid "Get RSS Feed Link"
msgstr "RSS 피드 링크 받기"

#: components/Subscribe/FeedDisplay.js:139
msgid "Through IFTTT to"
msgstr "透過 IFTTT 訂閱到"

#: components/ArticleInfo.js:47
#, javascript-format
msgid "${ replyRequestCount } occurrence"
msgid_plural "${ replyRequestCount } occurrences"
msgstr[0] " ${ replyRequestCount } 회 보고"

#: components/SearchPageJumbotron.js:110
msgid "Searching"
msgstr "검색"

#: pages/article/[id].js:314
#, javascript-format
msgid "${ replyRequestCount } person report this message"
msgid_plural "${ replyRequestCount } people report this message"
msgstr[0] " ${ replyRequestCount } 명이 다음 정보의 진위를 알고 싶어합니다."

#: pages/article/[id].js:326
msgid "First reported ${ timeAgoStr } ago"
msgstr "첫 번째보고는 ${ timeAgoStr }전"

#: pages/article/[id].js:430
msgid "Similar messages"
msgstr "유사한 의심스러운 메시지"

#: pages/article/[id].js:449
msgid "No similar messages found"
msgstr "유사한 의심스러운 메시지 없다"

#: components/RelatedReplies.js:98
msgid "View in new tab"
msgstr "새 탭의 원본 보기"

#: components/RelatedReplies.js:107
msgid "Message below was considered"
msgstr "다음 메시지는  표시"

#: components/RelatedReplies.js:111
msgid "Related article"
msgstr "관련 메시지의 원본"

#: components/RelatedReplies.js:123
msgid "Related reply"
msgstr "응답 확인"

#: components/ReplyInfo.js:18
#, javascript-format
msgid "replied ${ timeAgoStr } ago"
msgstr "응답 ${ timeAgoStr }전"

#: components/ReplyInfo.js:23
msgid "originally written by ${ user.name }"
msgstr " ${user.name}응답에서 인용"

#: components/ReplyInfo.js:26
#, javascript-format
msgid "${ referenceCount } reference"
msgid_plural "${ referenceCount } references"
msgstr[0] "원래 응답이 ${ referenceCount } 회 인용되었습니다."

#: components/ArticleReply/ReplyShare.js:83
#: components/Subscribe/FeedDisplay.js:134
#: components/Subscribe/IFTTTItem.js:206
msgid "Copied to clipboard!"
msgstr "클립보드에 복사되었습니다"

#: components/NewReplySection/Desktop.js:104
msgid "You will gain 1 point by submitting the reply"
msgstr "이 응답을 보내면  경험치  1 점을 얻을 수 있습니다."

#: components/NewReplySection/Desktop.js:113
msgid "Related messages and replies"
msgstr "관련 의심스러운 메시지 및 응답"

#: components/NewReplySection/Desktop.js:124
#: components/NewReplySection/Mobile.js:233
msgid "Use this reply"
msgstr "이 응답 사용"

#: components/NewReplySection/ReplySearch/SearchBar.js:107
msgid "All messages"
msgstr "모든 메시지"

#: components/NewReplySection/ReplySearch/SearchBar.js:108
msgid "My messages"
msgstr "내 메시지"

#: components/NewReplySection/ReplySearch/SearchBar.js:109
msgid "All replies"
msgstr "모든 응답"

#: components/NewReplySection/ReplySearch/SearchBar.js:110
msgid "My replies"
msgstr "내 응답"

#: components/NewReplySection/ReplyForm/ReferenceInput.js:66
msgid ""
"Inserting blank lines between reference items can improve readability in "
"LINE."
msgstr "여러 출처를 줄 바꿈으로 구분하서 줄 Line사용자가 더 잘 읽을 수 있습니다. "

#: components/ListPageDisplays/ReplyItem.js:96
#, javascript-format
msgid "${ userName } mark this message ${ TYPE_NAME[replyType] }"
msgstr "${ userName } 생각 ${ TYPE_NAME[replyType] }"

#: components/ListPageDisplays/ReplySearchItem.js:162
#, javascript-format
msgid "This reply is also used in ${ replyCount } other message"
msgid_plural "This reply is also used in ${ replyCount } other messages"
msgstr[0] "이 응답은${ replyCount } 개의 의심스러운 메시지에 사용되었습니다."

#: components/ListPageDisplays/ReplySearchItem.js:168
msgid "view"
msgstr "보기"

#: components/ListPageDisplays/ReplySearchItem.js:173
msgid "This reply is used in following messages"
msgstr "이 응답은 다음 의심스러운 메시지에  사용됩니다."

#: components/ListPageControls/ReplyTypeFilter.js:33
msgid "Marked as"
msgstr "로 생각되다"

#: components/CreateReplyRequestForm/CreateReplyRequestForm.js:234
#: components/CreateReplyRequestForm/CreateReplyRequestForm.js:292
#: components/CreateReplyRequestForm/CreateReplyRequestForm.js:305
msgid "Reply to this message"
msgstr "응답하다"

#: components/CreateReplyRequestForm/CreateReplyRequestForm.js:245
msgid "Update comment"
msgstr "업데이트"

#: components/CreateReplyRequestForm/CreateReplyRequestForm.js:245
msgid "Comment"
msgstr "코멘트"

#: components/ArticleReply/ReplyShare.js:74
#: components/CreateReplyRequestForm/CreateReplyRequestForm.js:253
msgid "Share"
msgstr "공유하다"

#: components/ArticleReplyFeedbackControl/ReasonsDisplay.js:111
#, javascript-format
msgid "Helpful ${ articleReply.positiveFeedbackCount }"
msgstr "도움이 되는 ${ articleReply.positiveFeedbackCount }"

#: components/ArticleReplyFeedbackControl/ReasonsDisplay.js:115
msgid "Not Helpful ${ articleReply.negativeFeedbackCount }"
msgstr "도움이 되지 않음 ${ articleReply.negativeFeedbackCount }"

#: components/ArticleReply/ReplyShare.js:64
msgid "Successfylly Shared!"
msgstr "성공적으로 공유"

#: components/ArticleReply/index.js:190
#, javascript-format
msgid "${ authorElem } mark this message ${ TYPE_NAME[replyType] }"
msgstr "${ authorElem } 생각${ TYPE_NAME[replyType] }"

#: components/ArticleCategories/AddCategoryDialog.js:65
msgid ""
"Articles are mostly categorized by AI based on our current data, but you "
"can provide your own opinion to improved the categorization."
msgstr ""
"메시지 분류는 인공지능에 의해 자동으로 분류되지만 인공지능은 경험이 부족하여 실수를 할 수 있습니다. 분류 정리을 위해 여러분의 도움이 필요합니다."
"。"

#: components/ArticleCategories/CategoryOption.js:286
msgid "Marked"
msgstr "표기된"

#: components/ArticleCategories/CategoryOption.js:316
msgid "Agree"
msgstr "동의하다"

#: components/ArticleCategories/CategoryOption.js:337
msgid "Disagree"
msgstr "동의하지 않는다"

#: components/ArticleCategories/ArticleCategories.js:81
msgid "Suggest categories"
msgstr "분류 건의"

#: components/ArticleCategories/CategoryOption.js:299
msgid "Mark"
msgstr "해시태그 추가"

#: components/NewReplySection/Desktop.js:69
#: components/NewReplySection/Mobile.js:148
msgid "Compose a new reply"
msgstr "새 응답 작성"

#: components/NewReplySection/Desktop.js:73
#: components/NewReplySection/Mobile.js:151
msgid "Use existing replies"
msgstr "기존 응답 사용"

#: components/NewReplySection/ReplyForm/ReasonEditor.js:290
msgid "Keep composing my reply with this"
msgstr "이 응답으로  참고하여 확인하십시오"

#: components/NewReplySection/ReplyForm/TypeSelect.js:32
msgid "I think this message"
msgstr "나는 생각한다"

#: components/ArticleCategories/CategoryOption.js:309
msgid "Unmark"
msgstr "해시태그 취소"

#: components/LineChart.js:338
msgid "Web Visit"
msgstr "웹 방문"

#: components/LineChart.js:340
msgid "Line Inquiry"
msgstr "Line 문의하다"

#: components/TrendPlot.js:131
#, javascript-format
msgid "Web Visit: ${ totalWebVisits }"
msgstr "웹 방문 ${ totalWebVisits } 번 "

#: components/TrendPlot.js:139
#, javascript-format
msgid "Web: ${ totalWebVisits }"
msgstr "방문 ${ totalWebVisits } 번"

#: components/TrendPlot.js:134
msgid "Line Inquery: ${ totalLineVisits }"
msgstr "Line 문의 ${ totalLineVisits } 번"

#: components/TrendPlot.js:142
msgid "Line: ${ totalLineVisits }"
msgstr "문의${ totalLineVisits } 번"

#: components/TrendPlot.js:146
#, javascript-format
msgid "Total Visit: ${ totalVisits }"
msgstr "모두${ totalVisits } 방문"

#: components/ListPageDisplays/ReplySearchItem.js:103
#: pages/replies.js:250
#, javascript-format
msgid "${ article.replyRequestCount } occurrence"
msgid_plural "${ article.replyRequestCount } occurrences"
msgstr[0] " ${ article.replyRequestCount } 회보고 됨"

#: components/ListPageDisplays/ArticleCard.js:104
#: components/ListPageDisplays/ReplySearchItem.js:110
#: pages/replies.js:257
msgid "First reported ${ timeAgo } ago"
msgstr "첫 번째보고는 ${ timeAgo }전"

#: pages/reply/[id].js:140
#, javascript-format
msgid "${ otherCount } other reply"
msgid_plural "${ otherCount } other replies"
msgstr[0] "${ otherCount } 다른 응답"
msgstr[1] "${ otherCount } 다른 응답"

#: pages/reply/[id].js:264
msgid "The reply is used in the following messages"
msgstr "이 응답은 다음 의심스러운 메시지에  사용됩니다."

#: pages/reply/[id].js:275
msgid "Deleted by its author"
msgstr "이 응답은 원래 작성자가 삭제했습니다."

#: pages/reply/[id].js:318
msgid "Similar replies"
msgstr "유사한 의심스러운 메시지"

#: pages/reply/[id].js:331
#, javascript-format
msgid "Used in ${ node.articleReplies.length } message"
msgid_plural "Used in ${ node.articleReplies.length } messages"
msgstr[0] "이 응답은 의심스러운 메시지 ${ node.articleReplies.length } 개에 사용되었습니다."

#: pages/reply/[id].js:343
msgid "No similar replies found"
msgstr "유사한 의심스러운 메시지 없다"

#: components/Hyperlinks.js:115
msgid "Domain name cannot be resolved"
msgstr "도메인을 찾을 수 없습니다."

#: components/Hyperlinks.js:118
msgid "URL is malformed or not supported"
msgstr "지원되지 않거나 잘못된 URL"

#: components/Hyperlinks.js:120
msgid "Cannot get data from URL"
msgstr "데이터를 가져올 수 없습니다."

#: components/Hyperlinks.js:122
msgid "Target site contains HTTPS error"
msgstr "목표 웹사이트에 HTTPS 오류가 있습니다."

#: components/Hyperlinks.js:124
msgid "Unknown error"
msgstr "알수없는 오류"

#: pages/article/[id].js:399
#, javascript-format
msgid "There is ${ replyCount } fact-checking reply to the message"
msgid_plural "There are ${ replyCount } fact-checking replies to the message"
msgstr[0] "이 메시지에는 ${ replyCount } 개의 확인 응답이 있습니다."
msgstr[1] "이 메시지에는 ${ replyCount } 개의 확인 응답이 있습니다."

#: pages/article/[id].js:423
#: pages/article/[id].js:459
msgid "Add Cofacts as friend in LINE"
msgstr "LINE친구Cofacts 가입"

#: components/TrendPlot.js:128
msgid "Past 31 days"
msgstr "지난 31 일"

#: components/CreateReplyRequestForm/CreateReplyRequestForm.js:132
msgid "Please provide more info"
msgstr "문자부족"

#: components/CreateReplyRequestForm/CreateReplyRequestForm.js:198
msgid ""
"Did you find anything suspicious about the message after you search "
"Facebook & Google?"
msgstr "Facebook이나 Google을 검색 한 후 어떤 의심스러운 점을 발견 했습니까? 다른 편집자에게 참고 자료를 제공 하시겠습니까?"

#: components/CreateReplyRequestForm/CreateReplyRequestForm.js:210
msgid ""
"Please provide paragraphs you find controversial, or related news, image & "
"video material you have found."
msgstr "메시지에서 논란이 될 있거나 관련 뉴스,이미지, 비디오나 자료를 제공하십시오."

#: components/AppLayout/AppLayout.js:64
msgid "Your display name has been updated."
msgstr "별명이 업데이트되었습니다"

#: components/AppLayout/AppLayout.js:76
msgid "Please enter new display name"
msgstr "새 별명을 입력하세요"

#: components/AppLayout/AppLayout.js:81
msgid "Display name cannot be empty."
msgstr "별명은 비워 둘 수 없습니다."

#: components/LandingPage/SectionFeature.js:110
msgid "Real-Time Response"
msgstr "즉각적인 응답"

#: components/LandingPage/SectionFeature.js:111
msgid ""
"Once someone respond to your pending request, the chatbot\n"
"will answer you through LINE. It's fast and immediate, you\n"
"don't even have to wait. Better yet, you don't even need to\n"
"say ‘thank you'. Ask the bot to verify for you, no need to\n"
"feel uncomfortable asking it for favors."
msgstr "데이터베이스에서  응답 있면  chatbot을 너에게 통해LINE 응답합니다. 빠르고 즉각적입니다. 챗봇으로 질문하기 부끄러워하지 마세요."

#: components/LandingPage/SectionFeature.js:120
msgid "Crowdsourcing"
msgstr "크라우드소싱"

#: components/LandingPage/SectionFeature.js:121
msgid ""
"Anyone can verify and respond to other's requests on\n"
"possible hoax and upload it into our database. We encourage\n"
"citizens to join our program, even invite your mom and dad\n"
"to join."
msgstr "누구든 편하게 다른 사람의 소문이나 메시지를 확인도 응답고 데이터베이스에도 기록 할 수 있습니다.우리는 대중의 참여를  환영합니다. 부모님을 함께 찾는 것이 가장 좋습니다."

#: components/LandingPage/SectionFeature.js:129
msgid "Different Views"
msgstr "다른의견"

#: components/LandingPage/SectionFeature.js:130
msgid ""
"Knowing what's fact and what's an opinion. Seeing different\n"
"sides of the story makes you realize your own blindspot,\n"
"allowing everyone to respect each other's perspectives."
msgstr "사실과 의견의 차이를 이해. 다른 의견보기. 상호 존중."

#: components/LandingPage/SectionFeature.js:137
msgid "Open Source Authorization"
msgstr "오픈 소스 라이선스"

#: components/LandingPage/SectionFeature.js:138
msgid ""
"Codes of different patches, meeting records and database\n"
"statistics are all opened to public. We encourage more open\n"
"source data; work and share with others in a transparent\n"
"environment, create different possibilities."
msgstr "과거 코드, 회의 기록과 데이터는 완전히 공개됩니다. 더 많은 정보 공개적  자료를 제공때문에  격려합니다. 여러분 같이 협력하여 다양한 가능성을 창출합니다."

#: components/LandingPage/SectionContribute.js:141
msgid ""
"Cofacts needs all of you to help our current program to be more\n"
"efficient and complete. This collaborate program cannot be completed\n"
"by a small community, we need everyone to contribute, write codes,\n"
"bust hoaxes and research. Self-motivated researching and responding\n"
"is the way to transcend this program into something great."
msgstr ""
"Cofacts는 프로젝트를 개선하기 위해 모두가 필요합니다.\n"
"협업 프로젝트는 소수의 사람이 완료 할 수 없습니다.\n"
"우리는 여러분 함께 일하고, 프로그램을 작성하고, 소문을 반박하고, 자세하게 정보를 검사하고 확인하십시오.\n"
"자발적인 확인과 응답은 거대한 데이터베이스를 생성합니다."

#: components/LandingPage/SectionContribute.js:149
msgid "I want to learn how to use Cofacts"
msgstr "Cofacts 사용법을 배우고 싶습니다."

#: components/LandingPage/SectionContribute.js:152
msgid "I can help bust hoaxes"
msgstr "나는 소문을 확인 할 수있다"

#: components/LandingPage/SectionContribute.js:159
msgid "I can help with coding"
msgstr "코드를 작성할 수 있습니다"

#: components/AppLayout/AppFooter.js:109
msgid "Following"
msgstr "팔로잉"

#: components/AppLayout/AppFooter.js:117
msgid "Introduction"
msgstr "소개"

#: components/AppLayout/AppFooter.js:120
msgid "Source Code"
msgstr "소스 코드"

#: components/AppLayout/AppFooter.js:127
msgid "Contact"
msgstr "연락"

#: pages/article/[id].js:414
#: pages/reply/[id].js:314
msgid "The content above"
msgstr "위 내용"

#: lib/terms.js:42
msgid "CC BY-SA 4.0"
msgstr "창조CC 이름 표시-같은 방식 공유하다4.0"

#: lib/terms.js:65
#, javascript-format
msgid "${ subject } by ${ authorLink } is licensed under ${ licenseLink }"
msgstr "${ subject }${ authorLink } 제공，${ licenseLink } 따라 사용이 허가되었습니다。"

#: lib/terms.js:46
#, javascript-format
msgid "${ subject } by ${ AUTHOR } is licensed under ${ LICENSE }."
msgstr "${ subject } ${ AUTHOR } 제공，${ LICENSE } 따라 사용이 허가되었습니다。"

#: components/AppLayout/LoginModal.js:92
msgid "Terms of Use"
msgstr "사용자 약관"

#: components/AppLayout/LoginModal.js:104
msgid "open data"
msgstr "공개 데이터"

#: components/AppLayout/LoginModal.js:135
#, javascript-format
msgid ""
"By logging in you agree to ${ termsLink }, and you agree to license your "
"contribution under ${ licenseLink } as ${ authorLink } and release as ${ "
"workLink }."
msgstr ""
"로그인하면${ termsLink }에 동의하게됩니다. ${ authorLink }에，너의 공헌${ licenseLink "
"}${workLink}따라 사용이 허가되었습니.。"

#: lib/terms.js:41
msgid "Cofacts message reporting chatbot and crowd-sourced fact-checking community"
msgstr "Cofacts진짜가짜는  메시지보고 챗봇 및 크라우드소싱 사실 확인에 커뮤니티."

#: pages/index.js:42
msgid "Message reporting chatbot and crowd-sourced fact-checking community"
msgstr "메시지보고 챗봇 및 크라우드소싱 사실 확인에 커뮤니티."

#: components/LandingPage/SectionCanDo.js:245
msgid ""
"Search by ID “@cofacts” or scan the QR Code above to follow Cofacts\n"
"LINE account. Forward suspicious text to it, the chatbot will help you\n"
"check the credibility of the text!"
msgstr ""
"LINE ID@cofacts 검색 또는 QR 코드 스캔. Cofacts와 친구를 사귀다. 의심스러운 메시지를  LINE로  보내면 챗봇이 메시지의 신뢰성을 확인하는 데 도움이됩니다."


#: pages/index.js:41
msgctxt "site title"
msgid "Cofacts"
msgstr "Cofacts"

#: components/LineChart.js:221
#, javascript-format
msgctxt "LineChart"
msgid "${ visitNum } time"
msgid_plural "${ visitNum } times"
msgstr[0] "${ visitNum } 번"
msgstr[1] "${ visitNum } 번"

#: components/NewReplySection/Mobile.js:170
msgctxt "Mobile editor tab"
msgid "Message"
msgstr "원본문자 메시지"

#: components/NewReplySection/Mobile.js:171
msgctxt "Mobile editor tab"
msgid "Compose"
msgstr "응답 쓰기"

#: components/NewReplySection/Mobile.js:173
msgctxt "Mobile editor tab"
msgid "References"
msgstr "출처"

#: components/ListPageDisplays/ArticleCard.js:111
msgctxt "Info box"
msgid "replies"
msgstr "응답"

#: components/ListPageDisplays/ArticleCard.js:115
msgctxt "Info box"
msgid "reports"
msgstr "보고"

#: components/ListPageControls/BaseTimeRange.js:67
msgctxt "Time range dropdown"
msgid "All"
msgstr "시간 제한 없음/모두"

#: components/ListPageControls/BaseTimeRange.js:71
msgctxt "Time range dropdown"
msgid "Custom"
msgstr "범위설정"

#: components/AppLayout/AppHeader.js:156
#: components/LandingPage/Header.js:266
msgctxt "App layout"
msgid "Messages"
msgstr "의심스러운 메시지"

#: components/AppLayout/AppFooter.js:103
#: components/AppLayout/AppHeader.js:163
#: components/LandingPage/Header.js:216
#: components/LandingPage/Header.js:271
msgctxt "App layout"
msgid "Replies"
msgstr "최근 응답"

#: components/AppLayout/AppFooter.js:106
#: components/AppLayout/AppHeader.js:175
#: components/LandingPage/Header.js:220
#: components/LandingPage/Header.js:276
msgctxt "App layout"
msgid "For You"
msgstr "당신이 대답하기를 기다리고"

#: components/AppLayout/AppHeader.js:185
#: components/LandingPage/Header.js:229
msgctxt "App layout"
msgid "Forum"
msgstr "토론구"

#: components/LandingPage/SectionCanDo.js:217
msgctxt "landing page"
msgid "Give it a try:"
msgstr "한번 해 봐"

#: components/LandingPage/SectionCanDo.js:234
msgctxt "landing page"
msgid "or"
msgstr "거나"

#: components/LandingPage/SectionCanDo.js:240
msgctxt "landing page"
msgid "Send hoax message to Cofacts via the LINE app"
msgstr ""
"클릭LINE "
" @cofacts친구를 사귀다"
" 소문 확인"

#: components/LandingPage/SectionCanDo.js:230
msgctxt "landing page"
msgid "Search"
msgstr " 빠른 검색"

#: components/LandingPage/SectionHow.js:180
msgctxt "landing page"
msgid "Crowdsourced and Diverse"
msgstr "협력, 다양한 관점"

#: components/LandingPage/SectionHow.js:188
msgctxt "landing page"
msgid "Everybody can fact-check the fact checkers"
msgstr "여러분 사실 확인이 가능합니다."

#: components/LandingPage/SectionJoin.js:239
msgctxt "landing page"
msgid "Count me in!"
msgstr "해볼래"

#: components/LandingPage/SectionArticles.js:156
msgctxt "landing page"
msgid "Everyone wants to know..."
msgstr "여러분 알고 싶어……."

#: components/LandingPage/SectionCanDo.js:221
msgctxt "landing page"
msgid "Paste a suspicious text message below"
msgstr "아래에 의심스러운 메시지 붙여넣기"

#: components/LandingPage/SectionHow.js:171
msgctxt "landing page"
msgid "How do we determine truth?"
msgstr "진실을 어떻게 알아요?"

#: components/LandingPage/SectionHow.js:183
msgctxt "landing page"
msgid ""
"The fact checking replies are written from other contributors,\n"
"Cofacts helps you see the diversity of the fact checking process."
msgstr "사실 확인 응답은 다른 사용자가 작성한 것입니다.
Cofacts는 다양한 의견을 수집하고 응답은 확인하는 데 도움이됩니다."

#: components/LandingPage/SectionHow.js:191
msgctxt "landing page"
msgid ""
"We believe there is no omniscient judge.\n"
"We feel that only through individuals working together can we determine "
"truth.\n"
"You can review the others' viewpoints and share your perspective on the "
"Cofacts platform."
msgstr ""
"전지전능 한 사람이 없습니다. 서로에게 공헌하는  진리에 더 가까워지기 위해 함께 일합니다."
"Cofacts 플랫폼에서 다른 사람의 의견을 참고하고 생각을 응답 할 수 있습니다."

#: components/LandingPage/SectionHow.js:198
msgctxt "landing page"
msgid "A Community of Mutual Support"
msgstr "나를 도와주고,내가 도와 줄게"

#: components/LandingPage/SectionHow.js:201
msgctxt "landing page"
msgid ""
"Cofacts is building a community where everyone plays a part in "
"fact-checking."
msgstr "Cofacts는 모든 사람이 사실 확인에 참여하는 커뮤니티입니다."

#: components/LandingPage/SectionHow.js:205
msgctxt "landing page"
msgid ""
"You can make a difference in others' lives through your contributions to "
"the fact-checking repository."
msgstr "소문을 적극적으로 확인후에 찾은 응답을 데이터베이스에 추가. 남의 좋은 일을 도와주다."

#: components/LandingPage/SectionJoin.js:221
msgctxt "landing page"
msgid "Do you want to join us in fighting disinformation?"
msgstr "함께 소문을 확인하고 싶니?"

#: components/LandingPage/SectionJoin.js:224
msgctxt "landing page"
msgid ""
"Join us today.\n"
"The world needs YOUR help!"
msgstr "지금 가입하십시오. 진짜？가짜？도와주세요！"

#: components/LandingPage/SectionJoin.js:227
msgctxt "landing page"
msgid ""
"It doesn't matter whether you've been unhappy with how previous fact checks "
"were written,\n"
"found a hoax that hasn't been busted,\n"
"or are just full of a sense of justice and a desire for truth,\n"
"YOU could be the next misinformation-busting warrior!"
msgstr "다른 사람의  응답이 충분하지 않다고 생각하거나 당신이 알고 싶은 것을 확인하지 않았습니다. 확인하세요！"

#: components/LandingPage/SectionNews.js:200
msgctxt "landing page"
msgid "Look mom, it's me!"
msgstr "엄마! 여기요！"

#: components/LandingPage/Stats.js:183
msgctxt "landing page"
msgid "Fact Checker Daily Statistics"
msgstr "편집자 데일리"

#: components/LandingPage/Stats.js:185
msgctxt "landing page"
msgid "Check out what we've been able to accomplish together."
msgstr "소문과 응답"

#: components/LandingPage/SectionContribute.js:130
msgctxt "landing page"
msgid ""
"We need your help!\n"
"Join us today!"
msgstr " 도와줘, 가입하세요!"

#: components/AppLayout/UpgradeDialog.js:306
msgctxt "upgrade dialog"
msgid "Congratulations!"
msgstr "축하합니다"

#: components/AppLayout/UpgradeDialog.js:309
msgctxt "upgrade dialog"
msgid "You can keep leveling up after your level-up!"
msgstr "레벨 업"

#: components/AppLayout/UpgradeDialog.js:330
msgctxt "upgrade dialog"
msgid "EXP"
msgstr "경험점"

#: components/AppLayout/UpgradeDialog.js:362
msgctxt "upgrade dialog"
msgid "Keep up the good work and save the world!"
msgstr "계속계속  넌 할 수있어！"

#: components/AppLayout/UpgradeDialog.js:366
msgctxt "upgrade dialog"
msgid "I've got your back"
msgstr "좋아요"

#: components/AppLayout/UpgradeDialog.js:359
#, javascript-format
msgctxt "upgrade dialog"
msgid "Cheers! ${ LEVEL_NAMES[nextLevel] }"
msgstr "안녕！${ LEVEL_NAMES[nextLevel] }"
